%@metapost:paris2000.mp
%@Titre: Paris -- 2000
Construire sur le graphique ci-dessous l'image du nombre 2\,000 par :
\begin{myenumerate}
\item la symétrie de centre $O$ ;
\item la symétrie d'axe $(\Delta)$ ;
\item la translation qui transforme $A$ en $C$ ;
\item la rotation de centre $O$ qui transforme $A$ en $B$.
\end{myenumerate}
$$\includegraphics{paris2000-3}$$